香港人入知名大學算唔算係世界最易

入大學難就當然架啦
但反而入世界知名大學(hku/cu/ust)既機會，算唔算係世界最易?
上年三大jupas收左大約7000人
而dse考生今年就62000人，計落你只要做到top 11%已經穩入三大
仲未計有d科收20,21分

當外國出名學校每間都係收3000人咁上下
(日本東大京大、韓國SKY、中國清華北大等)
你真係要做到全國頭1%先入到
而係英美，仲有大把國際生同你搶位
當你考頭10%，冇錯係外國都叫入到好大學，但一定唔係世界知名

其實香港入名校，算唔算真係全世界最易

應該行番A level

UST都知名？
大把本地人唔識

其實考ALEVEL係唔係難過DSE好多

考AL入大學人數會下降番？

其實的確係，香港入港大嘅難度比起大陸人入北大/清華、日本人入東大、韓國人入SKY易好多

agger
所以喺咁多學位嘅情況下都要折墮到讀asshole嘅 肯定係弱智

你係香港以外既地方考~
選擇既院校更多~
係美國有ivy league~ 有一堆UC~ 有Caltech~有MIT~
英國有牛劍~UCL~帝國學院~King's College~愛丁堡~等等~

variety 多好多~ 基本上係HK讀書無咩選擇~
你要話香港易~ 我有朋友AL唔夠分升三大~
結果係美國讀兩年CC~ 輕鬆屈機~ 有UCLA offer~
咁你話香港易定美國易~

搭小巴去恆管

是咁的
尋日約曬成班以前中學同學出黎聚下舊，食下飯咁
本來過程都幾輕鬆愉快既
但係突然呢，有一個升左恆大既中學同學就提議玩下遊戲咁，廢事咁悶
當中有人就提議玩下D數字遊戲啦，計下數咁
大家都話好既，當係玩下啦

咁就一直計啦，突然間有一鋪
我唔小心咁將好簡單既加數計錯左，將10+7+9+5，計左做32，比正確答案多左一
我D FD就笑我話我咁渣嫁，我都唔好意思咁笑左幾下
就係依個時候，讀恆大果個FD就話我:「咁渣嫁，中學生WO。」
由於小弟不材，升唔到上大學，要係下年進行自修
我當時就無聲出，因為知道恆大係一間好勁既新晉大學，
所以只可以細細聲同佢講番:「唔好意思囉，大學生。」

但由於我條氣好唔順，所以決定係聽日去佢果間恆大到搵佢再玩過隻GAME
由於我住九龍果邊，唔係好熟新界﹗路

上左小巴，途中見到有數棟好有霸氣既建築物，坐立係山與屋村中間，旁邊仲有幾個工地作為點綴，幾個地盤佬企係街邊，左手撩住鼻屎，右手抓下屎忽。

我心諗，依一間一定就係傳說中既恆大

由於我坐係車尾。迫使我一定要運用我豪壯既聲音大叫出我既目的地

「恆大有落唔該。」

講完之後仲要撥下頭髮，電一電側邊D女
諗住可以靠下「恆大」既威名，去型一陣，溝下女
點知個小巴司機又好大聲咁回應我:「恆咩Q大啊，恆管就有。」
係依個時侯，車上引出一陣爆笑
坐係我側邊個中學妹都引唔住笑左我一陣

我都唔等佢停車，即刻係個車窗到跳左出去

我跑入恆大，即刻搵我個FD對質
我問佢:「依間唔係恆大咩?做咩我岩岩落車嗌恆大會被人笑。」
我個FD聽到我咁樣講，面都紅埋咁答我:「關唔關你事啊。」

笑話？

可以foul 走啲 CE level 都冇嘅廢人

英美應該最易

你識得多盲毛啫

未必係世界最易，應該美國佬易d
但比起日本大陸的確係易
你睇下三大收外地生要求高幾多就知

三大得hku算係有少少名
其他兩間國際上真係無咩人識
讀cu d人仲以為你讀野雞

好多人唔知科大個英文簡寫係HKUST

agger
雖然大陸啲大學好廢
但大陸考生黎講勁難入

CU會比人以為唔識英文

其實每個地方都有佢嘅代表大學名校啦
老老豆豆 其實香港唔係特别易入
係香港啲大學真係排名唔低

btw恆管仔打少陣飛機啦

但香港只係個城市，真係可以同國家比較？

你都on 9 .... 你check 下UST係employer's preference 嘅ranking 先岀聲啦。

恆大no.1

同過鬼仔吹水
原來佢地都會睇qs
佢地覺得hku/ust>>>cu

Asso堆垃圾先黑人憎
又無料又串柒扮勁

入三大其實好易
學位又多
Dse又易
水泡科收分又低
仲要咁多機會走後門
根本入面某部份學生唔係你地想像中嘅精英
利申:3大狗

認同
利申：三大非精英 對唔住囉

ching sick ball

Cu工程 盡食三大名氣啦

人數唔下降，但質素提升左

要改革點都要封左asshole 仔走後門先la
asshole 直升ugc year 3 係最on9
你話year1/2 再讀多年我都服

啱
仆街真係見到而家港大呀豬呀狗都讀得
心諗做乜9

hku都大把major收好低/收好多asso
班人可以瘋狂用hku個名打飛機

最衰都係有太多辣殺asshole仔走後門入u
拖低曬香港整體大學生質素

以前清華好似係香港人都收, 大陸人就要爭餐死

收低分唔低得過22-23我覺得都接受到
反而收asso真係一定要禁咗佢⋯⋯識好多asso人上翻u都讀唔落去
唔好為左賺錢呃啲asso學生同拉低大學水平啦

香港都讀唔成書8/9成係懶得濟

讀到差得濟 俾人踢出校?

香港咁細要八間大學做乜 你有係香港讀大學就知其實啲人真係可以好廢

利申: AL 港大狗

香港井底之蛙當嗰幾間收大陸買教授谷排名嘅大學係知名大學
你去外國問人可能連香港都未聽過啦 知名

上到去畢唔畢到業都成問題 完全同人地係兩個level

師兄住火星的？

有無聽過UBC

咩都唔洗做
全部讀project course 等人做
分分鐘first hon都得
但係咩都唔識

如果每一間大學只用一個標準收 即係每科收分都一樣 會點？

香港一年grad 8000個醫生

自己借份past paper睇下咪知

以前CE有成十萬考生

識唔少人
讀band 1頭英中
中一訓到中六
中六開始聽書
study leave先開始溫書都入到hku

人地可能講緊係學校既頭一 二名/偏差值高既學校既少數人先入到東大

係我睇黎真係易到仆街

英中英文底子唔差已經好有著數